法官宣布陳彥霖非自殺或被殺

參與過反送中集會的15歲職訓局青年書院女生陳彥霖，去年9月底離奇赤裸浮屍海面，警方及後指死因無可疑。死因庭就案件展開11天的研訊，並傳召31位證人作供。死因裁判官高偉雄今日將總結證供，並引導陪審團作出裁決。兩男三女組成的陪審團聽罷總結後，將會退議商議裁決。高官在引導陪審團時，指他們可在死於意外或死因存疑這兩個選項中選其一，並排除了死於自殺及非法被殺這兩選項。

裁判官表明，不會給予「非法被殺」及「自殺」兩個選項供陪審團考慮。因為若裁定死因是「非法被殺」，必須達致毫無合理疑點，但本案沒任何證供顯示彥霖受傷致死、曾與任何人有爭執或仇怨、因參與活動而令她感到人身安全受威脅，而且所有病理報告均沒顯示她死前受任何藥物影響。雖然有關證據可能因屍體腐化致無法驗出，但這僅屬可能性及推測。

至於「自殺」選項，裁判官指出，雖然去年英國死因庭有案例指要達致自殺結論，只需衡量相對可能性，而非沿用以往的毫無合理疑點標準。裁判官坦言此轉變「是吸引的」，但由於該案仍在上訴中，故法庭會繼續採用舊標準，即須達致毫無合理疑點。雖然專家證人稱彥霖患有「對立反抗症」，或增加其自殺傾向，但去年8月22月至9月19日發生之事，似乎與自殺推論不相符。

Wtf

即係合法被殺？

四個字結案：死因不明

即係濫藥?失足？

咩叫非法被殺？ 被殺就被殺 有合法？

姐係開完等於無開過

又唔係自殺又唔係被殺咁即係點？

標題黨 FAKE NEWS黨
REPORT啦
白撚痴

執法者咪合法

姐係想死因存疑 然後搏過骨啦

如果意外就

屌你老味 明明沒著杉 跳海已經有可能係被殺
仲係到spin

歷史懸案

即係死因不明

最少唔係自殺

吓邊度有錯？
陪審團未結案 但法官排除呢兩個choice
有咩錯？

即係你可以選擇辭職同離職？

自衛殺人 = 合法殺人
當然今次唔係

者係死因存疑？
咩都定唔到

又唔係自殺又唔係被殺，咁即係點?

有班人, 呀講錯, 係狗, 當時信誓旦旦即刻衝出黎話死因無可疑

或者國家殺人
By 689

push for jury

衝出嚟柒...

排除非法被殺

即係合法被殺?

姐係黑店

個制度根本係顛的
扮文明安排陪審團,但陪審團點決定竟然由納粹法官話事

法官只應該提供法律原則比陪審團參考

oh yes ar

鳩噏當裁決
好撚野
真相就係非法被殺

其實意外同不明都唔代表無刑事成份....

唔明我咪問 唔識=柒？ 你又真係

唔識就咪衝出黎7

呢單咪合法
合香港法治
就算私人檢控都有律政師撤回

咁比一個結論囉 驚方非法處理屍體 導致無法判斷是否「非法被殺」 因此死因存疑

fake news

轟斃鎅刀男裁定合法被殺

九十後青年何世通於三年前在藍田康雅苑尋妻兒，期間情緒激動持鎅刀衝向妻子，被兩名警員開槍當場擊斃，死因庭昨完成研訊，陪審團經四小時退庭商議後，一致裁定何是死於合法被殺，惟陪審團表明不滿意警方在是次事件的處理手法，建議警隊加強危機處理訓練。何的家屬，包括遺孀均沒到庭聽取裁決。

我唔識咪問 你唔鐘意就唔好覆
最尾係問號黎 識標點符號？

屌，咁即係死因不明啦

只可以講現有證據下
有可能draw到自殺或非法被殺
到最後咪死於不幸囉
被人開得死因庭，你估對方冇做過野咩？
由佢老母場show，大家就知咩事

不要再說了

四個字：死因不明

完。

裁判官表明，不會給予「非法被殺」及「自殺」兩個選項供陪審團考慮。

即係個官都搞唔掂就扮晒野ban晒兩邊，唔係陪審團搔夬定

其實係法理上唔可以裁定姐，不全部代表事實

死於不幸囉

你唔係問 係質疑正確性

你係覺得世上冇合法被殺

又唔係自殺又唔係被殺，唔撚通係自然死亡咩

on99

即係唔係黑警所講嘅死因無可疑啦

remaining options:
死於意外
死於不幸
死於自然

死於中共之手

點解唔可以非法被殺？

蟈安殺人=合法

法官比晒 hints 啦
即係支那式被自殺囉

又做5毛，舊時槍斃咪合法囉

即係想話死於意外定自然？

法官暗示係比港共合法殺害

點講都唔通

合法被殺

老屈佢有大殺傷力武器
然後對方「自衛」殺左佢
咁就合法

判非法被殺 即係逼警方要查落去直至搵到兇手為止
另一方面 警方堅持無可疑就係唔想查落去

你好似識讀心喎

屍體係最直接證據 如果肯留低俾獨立機構檢驗一定可以發現到嘢
可惜草草了事 急速火化唔講其他因素，單就屍體本身，疑點都實在太多
直接死因冇驗到
有冇被屍斑掩蓋嘅傷痕？
衣衫點樣剝除？
屍體死後有冇移動過？
兩邊肺含水差十倍？
胃內冇水？
食道呼吸道有冇擦傷（灌水可能性）？

係咪返校入面嘅國家殺人?

證據仲係到？
但3kg白粉唔見左？

咁係咪證明左係支那秘密驚甴殺㗎囉

(3)死於意外
(4)存疑裁決

執柒咗佢啦

震驚全球7,000,000,000人

墜樓案都係死於自然啦下嘛?

屌佢老母

咁仲有咩選項？

因為無證據證明佢係被死，無證據證明佢係被殺就只能推去死因存疑
而呢個存疑就係可以被謀殺或誤殺，但只係無證據證實
但法官好肯定講出嘅就係佢唔係自殺，亦即係佢老母、的士佬、狗都係屈佢自殺

被殺有合法？坐撚實左個腦啊？

點睇都唔係自殺同意外啦

但係判非法被殺，比返D死差佬查

佢地都肯定會扮晒野唔查

睇今次上庭D片cut黎cut去都知

擺明有野隱瞞

唔知點死

一早驗左屍話死前一星期定唔知一個月都冇吸過毒啦又5毛？

你收鳩皮啦

可能落水前已經被人導致窒息致死
同紙盒藏屍一樣, 死者衣物會有兇手證據, 所以被兇手除去

Cctvb 阿媽表示不滿

笑撚左 笑撚埋右 驗左話冇吸毒但硬係有班人出黎屈佢有 咁你同佢個所謂老母同社工有咩分別

但本案沒任何證供顯示彥霖受傷致死、曾與任何人有爭執或仇怨、因參與活動而令她感到人身安全受威脅

被自殺

姐係無結果，唔撚知

有西選既

死因庭好似單單都係死於意外

間接推翻咗警方嘅自殺論，即係死因不明
大家明啦

我話你屈毛收皮啊個post我出仲五毛？我講緊法官諗咩啊傻閪

就算非法被殺都係俾大家打飛機
之前有個的士佬俾差佬扭斷頸，判不合法被殺，但個差佬到而家一樣乜事都無。

以國家名義殺人合法

合唔合法睇係邊個殺架啫

成個制度唔畀說法我哋 咁我哋就由我哋自己攞返個說法返嚟

屌,,咁即係點
以後有人無啦啦死左就由鳩佢呀

我唔知你講緊法官諗咩定你諗咩
你出post又點9月6連登咩事大家有眼睇
出post唔代表咩

姐係死於自然？DLLM

個個資深法醫賴世澤有冇出過庭

存疑裁決 會點處理？

国安/黑警殺人＝合法被殺

依家當係考中化，無從判斷

判左唔講得既死刑

咁又肯定唔會咁判

現中央領導層既梁振英一早有教啦，金魚記憶唔好學人講抗爭啦

IVE cctv唔完整同唔見咗已經係其中一個疑點啦

之前南亞人比黑警射死

就係判合法被殺

存疑係咩有機會可以翻案

死於意外根本夾硬屈上去
有乜證據話佢可能死於意外？無哂衫褲，自己又識游水
有乜意外先？
唔係自殺，唔係意外
咁即係比其他人殺啦

Cap至死因裁判庭網站
樓主pin呢個

薛丁格的貓呀？
同時存在兩個state？？？
係咪on9

同選行政長官一鳩樣，扮文明有得選，但係就操緃住個選舉. DLLM.

排除左自殺 已經證明狗做野垃撚圾

迫人揀「意外」

其實法官都係負責引渡啫
培審團係咪可以唔尻理佢
判他殺

差佬又判斷錯誤

先唔講法官點引導陪審團，就算裁定左非法被殺都無用，因為唔會律政司唔撚會告。之前有單係裁定左狗隻非法殺人當時既一哥就咁出黎鳩噏幾句就當無事發生。唔好諗住法律仲係有用啦。

至少排除自殺 已經好唔同

不如話外星人殺

支特殺人已有合法性

同個官講啦

如果被殺冇合法既話建議連登仔義無反顧支持BLM運動

最後死因不明，結案吹咩？

就係因為有疑點所以判唔到「非法被殺」，非法被殺裁決要毫無合理疑點

關鍵時間既證據缺失，死因庭做唔到啲咩

好撚文明咁叫你班賤民咪撚再查落去。

個官其實有解釋
非法被殺要完全無合理疑點先推論到
依加至少有幾個鐘係完全無閉路電視影到果啲
所以會有疑點

銷毀所有證據再棄屍，就能有殺人嘅合法性

連登仔喺度話「呢度有疑點」「嗰度有疑點」

咪就係因為呢啲疑點搞到冇辦法裁定「非法被殺」囉

其實唔只睇樓主嗰標題，肯認真睇報導已經唔會問埋啲咁既問題

樓上有條五毛仲講咩澳洲死因庭
澳洲法官敢唔敢出搜查令迫害遭香港警魔輪姦的受害人?

香港大律師公會見到大量司法迫害,
連踢爆助理刑事檢控專員蕭啟業屢次迫害異見者都唔敢

一定係死於自然㗎喇,所以獨裁政權都係會咁講.

其實大家應該著眼呢一點，警察藍絲佢地一路都好想製造輿論話佢因為各種原因自殺，依家講到明唔係，佢哋無可能再loop 呢個point，亦已經等如話佢死於非命。

死於不幸即係咩

姐係宣布唔知點死

係

唔好彩被黑狗見到咬死

陳彥霖浮屍海面 死因裁判官指示陪審團只可裁死於意外或存疑 (14:21)

職業訓練局15歲女生陳彥霖去年9月浮屍油塘對開海面，死因裁判官高偉雄今早（11日）引導陪審團，表示陪審團只可考慮陳彥霖死於意外或死因存疑。陪審團今日下午1時15分開始退庭商議。

裁判官首先表示，研訊中無任何證據可令陪審團在亳無合理疑點下裁定陳彥霖是「非法被殺」或「死於自殺」，所以陪審團不可以考慮此選項。

至於「死於意外」，裁判官表示，如果陪審團接納陳彥霖在思覺失調之下走入水域，要裁斷她自行落水導致遇溺，才可以達致此裁決。

餘下的選項是「存疑裁決」。裁判官向陪審團表示，如果他們考慮所有證據後，認為證據沒有進一步揭示陳彥霖死亡原因，不知道死因為何，就可以作出存疑裁決。裁判官明言「法庭最唔想見到存疑裁決」，但若陪審團認為陳彥霖並非死於意外，餘下的選項就是死因存疑。

非自殺同被殺係咪要繼續查落去？

簡單d講，公就我贏字就你輸

邊個會剝光豬自殺？

唔係 FAKE NEWS黨但標題可以解為
法官宣布陳彥霖非自殺或
法官宣布陳彥霖被殺
最好係法官宣布陳彥霖非自殺或非被殺

係bor sorry中文差

垃圾標題黨 自己去站務台del post

即係唔強行引去黑警殺人既方向同時又廢事得罪大眾市民咪出個模凌兩可嘅答案囉

Fk di 有心整唔見啦

當你知道

一個人死咗被人插入垃圾桶
都係死因無可疑就知一切是個joke

哂咁多錢攪完得個吉

如果我係陪審團，結案時會強烈譴責警方調查馬虎！

姐係無可疑啦 屌

唔係「非法被殺」
唔係「自殺」
即係「被迫自殺」

睇報導
如無意外就係「死因存疑」了

仲有
唔係自殺， 死因 唔可能 無可疑

你不如淨係俾一個選擇陪審團揀啦仆街，左右陪審團個人意願

咁個法醫係咪專業失德
要釘牌

咁樣鳩hea驗屍都可以繼續做

仲有佢個賤種老母
實牙實齒話係自殺
極速燒咗條屍
幾時出嚟道歉？

仲有死因不明

咁不如直接比個官判啦, 一開波就eliminate options, 同dq有咩分別

點解唔比揀

陳彥霖案之可疑人物兩個

點解呢個post俾人推到咁落架？

係咪pr洗左佢落來？

真係死因存疑

你老母 識游水走去跳海

算唔算係大大巴車落佢個所謂老母塊面到

法官咪講咗因為唔係毫無合理疑點，所以法理上無得選擇他殺/自殺。
樓上班人仲係咁問點解要左右陪審團決定

推翻咗警方嘅自殺論，呢個先係重點

唔係自殺又唔係被殺
咁係死於咩不幸？不幸係生於呢個年代嘅香港人！
係咪驚萬一引證到警察殺定國安殺人就等於合法殺人？
咁多疑點

凶器？ 疑兇？ 第一案發現場？
一樣都冇咁點判他殺呀？

因為無絕對證據證明自殺或被殺，所以判存疑而唔係意外，已經係呢個情況下一種對真相嘅追求。

啱呀，如果結案係自殺
港共就會日撚日咁講之前比人誣蔑

未判之前已經想人格謀殺左先
日日話佢有精神病又吸毒
想比壓力jury 判自殺

呢兩個係邊個？

當大家都知道個故事究竟係點嘅時候
偏偏就唔可以寫返呢個故事出嚟
原因就係呢個制度

總之呢個就係香港嘅法治

Who is OMDB? Who is OMDB? 我要見OMDB